# Desafio para Arquiteto(a) de Sistemas - winsocial.com

Este documento descreve o exercício de programação para a vaga de Arquiteto(a) de Sistemas da winsocial.com.

## Considerações sobre o desafio

* O prazo para entrega da solução é de 3 dias corridos, contados a partir da data de recebimento do desafio. Caso você precise de mais tempo, entre em contato conosco e fechamos uma nova data para a entrega. Não se preocupe, somos super flexíveis ;)
* Utilize uma das seguintes linguagens: Python, ~~PHP~~ ou Node JS. ~~Caso queira desenvolver em uma linguagem diferente das listadas aqui, fique à vontade.~~
* A utilização de frameworks/bibliotecas é livre para a construção da solução, exceto quando o enunciado indicar o contrário.
* Em relação aos dados, estes poderão ser armazenados em memória durante a execução da API ou em banco de dados (relacional, não-relacional, chave-valor etc.). Escolha o que achar que faz mais sentido para o problema.
* O código produzido deve estar versionado em algum repositório público (Github, Bitbucket etc.)
* Quando estiver tudo pronto, você deve mandar um e-mail para joaogc@winsocial.com.br com o assunto `Engenheiro(a) de Sistemas - <%SEU_NOME%>` e o link para o seu repositório.

## Desafio

O desafio pode ser acessado pelo [link](desafio-tecnico.md).

## Documentação e Deploy

Crie uma documentação breve sobre a sua solução, com explicação sobre a arquitetura/design e hipóteses assumidas.

Esperamos também um passo a passo de como executar a sua solução. Quanto mais simples, melhor. Vale ressaltar que a execução **não poderá depender do uso de alguma IDE específica**.

A utilização de Docker e de um orquestrador de containers é - SEMPRE - um plus ;)

## Avaliação

A sua solução será avaliada por um time de engenheiros(as) de software aqui da **WinSocial** em conjunto com a **MAG Seguros**, com base nos seguintes critérios:

### Arquitetura

* **System Design:** A ideia do projeto é que seja o mais simples possível, mas seria legal termos um desenho da arquitetura ideal para o sistema. Keep It Simple!

### Execução

* **Build:** A solução contém instruções claras para configurarmos o ambiente e fazer o build?
* **Execução:** A documentação enviada contém todas as instruções necessárias para executarmos sua solução? Todos os requisitos foram implementados na solução entregue?

### Código

* **Manutenibilidade e extensibilidade:** O código escrito é de fácil leitura? O quão fácil é criar novas funcionalidades na solução existente?
* **Arquitetura e Design:** Como está desenhada a arquitetura da solução? As responsabilidades estão bem definidas? Foi utilizada alguma técnica para guiar o desenvolvimento?
* **Qualidade de Código e Testes:** Foi utilizada alguma ferramenta de estilo de código para a linguagem? A solução possui testes unitários? É fácil alterar os testes caso haja modificação na solução?

Esperamos que você se divirta codificando essa solução. Estou aqui (joaogc@winsocial.com.br) caso surjam dúvidas durante o desenvolvimento. Durante a entrevista pós-teste vamos perguntar sobre desenhos de arquitetura em situações de alta escalabilidade. Seria legal que você pudesse trazer contigo um draft disso.

Bom código! ;)
